<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programación on Blog sobre sistemas embebidos</title>
    <link>https://logys.github.io/eleckia/tags/programaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Programación on Blog sobre sistemas embebidos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-mx</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jul 2020 23:39:42 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://logys.github.io/eleckia/tags/programaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Programando Avr en C. Arreglos.</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/docs/avr/programando-avr-en-c-arreglos/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 23:39:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/docs/avr/programando-avr-en-c-arreglos/</guid>
      <description>Los arreglos o arrays son elementos que permiten hacer colecciones de datos del tipo indicado, su uso es amplio en prácticamente todos los lenguajes de programación, en C los arreglos se declaran con la siguiente sintaxis,
tipo_dato nombre_array[TAMAÑO]; Por ejemplo para declarar un arreglo de 5 enteros llamado horas:
int horas[5]; Para declarar un arreglo de 3 boleanos llamado respuestas:
#include&amp;lt;stdbool.h&amp;gt; bool respuestas[3]; Los arreglos pueden ser de cualquier tipo de dato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principio de responsabilidad única (SRP)</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/posts/principio-de-responsabilidad-unica-srp/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 02:28:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/posts/principio-de-responsabilidad-unica-srp/</guid>
      <description>En el desarrollo ágil, el principio de responsabilidad única es uno de los cinco principios fundamentales, el principio define lo siguiente:
Un módulo debe tener un solo motivo para cambiar.
Y eso es todo, ¿fácil no?, yo también lo creo, ¿qué es lo que creo?, no lo entiendo. Vamos por partes, las palabras son obvias, pero la frase es un poco ambigua, el meollo del asunto es claramente un solo motivo para cambiar, podemos apoyarnos en el nombre del principio, responsabilidad única, mmm parece ser que ambas frases se refieren a lo mismo, ¿a qué mismo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programando Avr en C.- Apuntadores, punteros, pointers III. Apuntadores Dobles.</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/docs/avr/programando-avr-en-c-apuntadores-punteros-pointers-ii-apuntadores-dobles/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 04:19:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/docs/avr/programando-avr-en-c-apuntadores-punteros-pointers-ii-apuntadores-dobles/</guid>
      <description>Los apuntadores suenan bastante complejos, nuestro cerebro amplifica su complejidad, pero al igual que cualquier otra variable su funcionamiento es simple,
tipo ** nombre_apuntador; a que me refiero con apuntador doble, a un apuntador que guarda direcciones de otros apuntadores de su mismo tipo,
char caracter1 = &#39;a&#39;; char caracter2 = &#39;b&#39;; char \* letra = &amp;amp;caracter1; char \*\* apuntador\_doble = &amp;amp;letra; \*apuntador\_doble = &amp;amp;caracter2; //ahora letra apunta a la dirección de caracter2, //\*letra es &#39;b&#39; el propósito evidente de los apuntadores dobles, es cambiar el valor a donde apuntan apuntadores simples,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programando Avr en C.- Apuntadores, punteros, pointers II. Apuntadores a funciones.</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/docs/avr/programando-avr-en-c-apuntadores-punteros-pointers-ii-apuntadores-a-funciones/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 03:44:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/docs/avr/programando-avr-en-c-apuntadores-punteros-pointers-ii-apuntadores-a-funciones/</guid>
      <description>Como ya he dicho un apuntador es una variable que apunta a direcciones de memoria, también hemos mencionado que los apuntadores deben ser especificados sobre el tipo, cuando las funciones se compilan se les asigna una dirección en memoria, ¿existirán apuntadores a funciones?, la respuesta es afirmativa, la sintaxis es un poco rara,
tipo (*nombre_apuntador)(argumento1, argumento2, ..., argumento_n); al igual que los apuntadores comunes, los apuntadores a funciones deben ser especificados con el tipo de dato que regresan, entre parentesis se coloca el operador * seguido del nombre del apuntador, finalmente se especifican los parámetros)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programando Avr en C.- Apuntadores, punteros, pointers I.</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/docs/avr/programando-avr-en-c-apuntadores-punteros-pointers/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 21:27:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/docs/avr/programando-avr-en-c-apuntadores-punteros-pointers/</guid>
      <description>Los apuntadores (pienso que esta es la traducción más acertada), también conocidos como punteros o pointers en ingles, es un tipo de dato característico de lenguajes de bajo nivel y algunos de nivel medio, C por supuesto cuenta con tal tipo de dato.
Un apuntador es una variable cuyo tipo de dato almacena direcciones de memoria, tan simple como eso. Aunque una dirección de memoria puede ser interpretada como un entero, es mejor pensar que una dirección de memoria es un tipo de dato diferente, un tipo de dato de tipo apuntador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programando Avr en C.- El flujo del programa, if, else, if else.</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/docs/avr/programando-avr-en-c-el-flujo-del-programa-if-else-if-else/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 02:55:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/docs/avr/programando-avr-en-c-el-flujo-del-programa-if-else-if-else/</guid>
      <description>Definimos el flujo del programa como, la ruta que toma la ejecución del mismo, imaginemos que tenemos una lista de tareas que debemos ejecutar, digamos, tarea 1, tarea 2, tarea 3, &amp;hellip;, tarea n, ya vimos que podemos abstraer tareas como funciones, entonces simplemente podemos agregar cada una de las funciones en orden para ejecutarlas,
int main(void) { tarea1(); tarea2(); tarea3(); tarean(); return 0; } pero que pasa si queremos ejecutar alguna de estas tareas solo si se cumple una condición, digamos, solo si se pulsa un botón determinado, o solo si el resultado de una operación satisface algún requerimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programando Avr en C.- Constantes</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/docs/avr/programando-avr-en-c-constantes/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 13:23:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/docs/avr/programando-avr-en-c-constantes/</guid>
      <description>Las constantes son de gran utilidad en la programación, a diferencia de las variables, las constantes no pueden cambiar su valor.
Las dos formas más comunes de definir constantes son con la palabra reservada const y con la directiva define.
La palabra const #  Agregando la palabra const a la declaración de una variable, esta se convierte en constate, sin embargo también debe asignarle el valor al momento de la declaración;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Control de flujo (if, while, for)</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/docs/avr/control_flujo/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 09:06:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/docs/avr/control_flujo/</guid>
      <description>Control de flujo #  El control de flujo es el pilar de la programación estructurada, a pesar de que el paradigma de la programación estructurada pueda considerarse anticuada para algunos, lo cierto es que la solución de los algoritmos siempre requiere control de flujo; condicionales y repeticiones, antes de adentrarnos en el tema, revisemos el tipo de dato booleano.
Tipo de dato Booleano #  Otro tipo de datos básico es el tipo booleano, aunque por raro que parezca en C, no existía este tipo de dato originalmente, actualmente se requiere incluir la biblioteca;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Api Display Siete Segmentos</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/docs/perifericos/gpio/biblioteca7/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 04:37:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/docs/perifericos/gpio/biblioteca7/</guid>
      <description>Api para un display de siete segmentos #  Escribamos una biblioteca/api sencilla que nos permita configurar un número en un display de 7 segmentos, el circuito es el siguiente,
Conexión Arduino-Display #  Contamos con un display de cátodo común por lo tanto cada segmento se enciende con un voltaje alto en el pin correspondiente, es decir para encender el segmento &amp;ldquo;A&amp;rdquo; debemos configurar el pin digital D2 en alto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
