<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estación de trabajo on Blog sobre sistemas embebidos</title>
    <link>https://logys.github.io/eleckia/docs/workstation/</link>
    <description>Recent content in Estación de trabajo on Blog sobre sistemas embebidos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-mx</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 May 2020 21:51:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://logys.github.io/eleckia/docs/workstation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Arduino Básico III</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/docs/workstation/arduino-basico-iii/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:43:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/docs/workstation/arduino-basico-iii/</guid>
      <description>Arduino Básico III #  El siguiente paso obvio es analizar el programa Blink, sin embargo aquí no usaremos las bibliotecas de Arduino, usaremos código c para dispositivos AVR, entonces ¿para que tanto problema instalando la maquina virtual y Arduino?, simplemente porque utilizaremos la infraestructura ya hecha para nuestro propósito, abrimos el ejemplo Blink y reemplazamos el código por:
#include&amp;lt;avr/io.h&amp;gt;#include&amp;lt;util/delay.h&amp;gt; int main(void) { DDRB = 1 &amp;lt;&amp;lt; PB5; PORTB = 0; while(1){ PORTB = 1 &amp;lt;&amp;lt; PB5; _delay_ms(1000); PORTB = 0; _delay_ms(1000); } return 0; } compilamos y subimos el código, el comportamiento es exactamente el mismo, pero el código es totalmente C y no C++, también evitamos el uso de las bibliotecas de Arduino en favor de las avr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arduino Básico II.- Hola Mundo</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/docs/workstation/arduino-basico-ii-hola-mundo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 19:58:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/docs/workstation/arduino-basico-ii-hola-mundo/</guid>
      <description>Hola Mundo #  Conectamos nuestro Arduino a nuestra PC por medio del cable USB, si estas utilizando Virtual Box, es necesario que le des permiso al &amp;ldquo;invitado&amp;rdquo; para que use el puerto USB, esto se hace en el menú de Virtual Box, devices-&amp;gt;USB-&amp;gt; dispositivo correspondiente a Arduino(probablemente FTDI). Para verificar que nuestro Arduino esta conectado y lo reconoce el sistema, abrimos una terminal y tecleamos
[eleckia@tuxin-lp ~]$ dmesg si el dispositivo esta conectado obtendremos una salida similar a esta:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arduino Básico I.</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/docs/workstation/arduino-basico-i/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 19:07:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/docs/workstation/arduino-basico-i/</guid>
      <description>Arduino #  Comenzamos formalmente nuestro estudio, como se menciono anteriormente, Arduino se compone tanto de software como de hardware, miremos un poco el hardware.
El Arduino Uno (placa de desarrollo), cuenta con un puerto usb, por el que se alimenta la placa; enviamos y recibimos datos, este puerto esta conectado a un circuito integrado que no es más que un convertidor serial-usb, al mismo tiempo este convertidor se conecta a unos pines específicos del microcontrolador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estación de trabajo</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/docs/workstation/estacion-de-trabajo/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 22:52:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/docs/workstation/estacion-de-trabajo/</guid>
      <description>Estación de trabajo #  No es obligatorio instalar Fedora, pero todos los ejemplos se harán desde este sistema operativo, eres libre de adaptar lo que aquí se mencione a tus circunstancias.
Para poder trabajar a gusto es necesario disponer de un conjunto de herramientas adecuado, dejando de lado el tipo de computadora con la que se cuenta, lo importante es el sistema operativo, utilizaremos software libre, nuestro sistema operativo sera linux, concretamente Fedora, esta distribución cuenta con los paquetes necesarios para desarrollar software cómodamente, así que si utilizas algo diferente comienza borrado tu disco duro e instala Fedora (obviamente esto es broma :D).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
