<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blog sobre sistemas embebidos</title>
    <link>https://www.eleckia.xyz/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog sobre sistemas embebidos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-mx</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jun 2020 02:28:46 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.eleckia.xyz/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Principio de responsabilidad 煤nica (SRP)</title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/principio-de-responsabilidad-unica-srp/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 02:28:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/principio-de-responsabilidad-unica-srp/</guid>
      <description>En el desarrollo 谩gil, el principio de responsabilidad 煤nica es uno de los cinco principios fundamentales, el principio define lo siguiente:
Un m贸dulo debe tener un solo motivo para cambiar.
Y eso es todo, 驴f谩cil no?, yo tambi茅n lo creo, 驴qu茅 es lo que creo?, no lo entiendo. Vamos por partes, las palabras son obvias, pero la frase es un poco ambigua, el meollo del asunto es claramente un solo motivo para cambiar, podemos apoyarnos en el nombre del principio, responsabilidad 煤nica, mmm parece ser que ambas frases se refieren a lo mismo, 驴a qu茅 mismo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/464/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 23:20:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/464/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOLID</title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/solid/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 23:19:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/solid/</guid>
      <description>_Soy malo y eso es bueno, yo jam谩s ser茅 bueno y eso no es malo, no hay nadie que quiera ser adem谩s de mi. #  - Ralph el demoledor._
SOLID #  Dentro del mundo de la programaci贸n existen los famosos paradigmas de programaci贸n, entre ellos: la programaci贸n funcional, la programaci贸n orientada a eventos, la programaci贸n estructurada, la programaci贸n orientada a objetos y otros m谩s. En esta fecha 2020, la programaci贸n orientada a objetos sin duda domina la forma en que se escribe el software en general, vale la pena aprender este paradigma pues no ser谩 raro encontrarnos con programas basados en 茅l.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/415/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 21:52:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/415/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/383/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 04:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/383/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electr贸nica</title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/electronica/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 04:30:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/electronica/</guid>
      <description>Ah, 驴pero que oigo?, una intromisi贸n, debe ser #  Lisa Simpson, la respuesta a una pregunta que
nunca hizo nadie.
-Ned Flanders
 Sigue mi blog #  Recibe nuevo contenido directamente en tu bandeja de entrada.
[jetpack_subscription_form show_only_email_and_button=&amp;ldquo;true&amp;rdquo; custom_background_button_color=&amp;ldquo;undefined&amp;rdquo; custom_text_button_color=&amp;ldquo;undefined&amp;rdquo; submit_button_text=&amp;ldquo;Suscribir&amp;rdquo; submit_button_classes=&amp;ldquo;undefined&amp;rdquo; show_subscribers_total=&amp;ldquo;false&amp;rdquo; ]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/contacto/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 22:25:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/contacto/</guid>
      <description>Hablemos . No dudes en ponerte en contacto con nosotros mediante la informaci贸n de contacto a continuaci贸n, o env铆anos un mensaje mediante el formulario.
Ponte en contacto con nosotros #  Calle Ejemplo, 10
Ciudad, 10100
Espa帽a
correoelectronico@ejemplo.com
(+34) 399 555 234
Env铆anos un mensaje #  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/264/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 06:05:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/264/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GPIO</title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/gpio/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 05:51:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/gpio/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GPIO atmega328p.</title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/gpio-atmega328p/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 05:26:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/gpio-atmega328p/</guid>
      <description>_Si, se nos acabo la duela y pintamos la tierra, 驴qu茅 trucazo no? #  Moe Szyslak_
 Sigue mi blog #  Recibe nuevo contenido directamente en tu bandeja de entrada.
[jetpack_subscription_form subscribe_placeholder=&amp;ldquo;Direcci贸n de correo electr贸nico&amp;rdquo; show_subscribers_total=&amp;ldquo;false&amp;rdquo; button_on_newline=&amp;ldquo;true&amp;rdquo; submit_button_text=&amp;ldquo;Suscribir&amp;rdquo; custom_background_emailfield_color=&amp;ldquo;undefined&amp;rdquo; custom_background_button_color=&amp;ldquo;undefined&amp;rdquo; custom_text_button_color=&amp;ldquo;undefined&amp;rdquo; custom_font_size=&amp;ldquo;16&amp;rdquo; custom_border_radius=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; custom_border_weight=&amp;ldquo;1&amp;rdquo; custom_border_color=&amp;ldquo;undefined&amp;rdquo; custom_padding=&amp;ldquo;15&amp;rdquo; custom_spacing=&amp;ldquo;10&amp;rdquo; submit_button_classes=&amp;ldquo;has-text-color has-background-color has-background has-primary-background-color&amp;rdquo; email_field_classes=&amp;quot;&amp;quot; show_only_email_and_button=&amp;ldquo;true&amp;rdquo; ]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electr贸nica b谩sica.- Display de 7 segmentos.</title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/electronica-basica-display-de-7-segmentos/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 19:19:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/electronica-basica-display-de-7-segmentos/</guid>
      <description>Un display de 7 segmentos es un arreglo de leds distribuidos de una manera determinada, 8 leds en total, el display de 7 segmentos tiene el prop贸sito de mostrar caracteres, usualmente n煤meros pero tambi茅n puede mostrar letras.
Display 7 segmentos
el circuito equivalente es muy sencillo,
C谩todo com煤n
esta configuraci贸n es llamada c谩todo com煤n, puesto que el c谩todo de todos los diodos est谩 en corto circuito, es una buena caracter铆stica pues tenemos un solo pin para todos los c谩todos y podemos usar un solo cable para la conexi贸n en lugar de ocho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electr贸nica b谩sica.- Led y su resistencia.</title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/electronica-basica-led-y-su-resistencia/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 18:54:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/electronica-basica-led-y-su-resistencia/</guid>
      <description>La ley de Ohm es una herramienta fundamental en la electr贸nica, en esta ocasi贸n vamos a calcular la resistencia adecuada para que un diodo pueda operar de forma segura.
Antes que nada definamos que es un diodo, sin entrar en detalles, un diodo es un dispositivo que permite el flujo de corriente en una sola direcci贸n, cuenta con dos terminales, el 谩nodo y el c谩todo, la regla es que si se conecta un voltaje alto al 谩nodo y uno bajo al c谩todo, entonces fluye corriente, esta operaci贸n del diodo se conoce como polarizaci贸n directa, si se invierten las conexiones se dice que el diodo esta polarizado en inversa y no fluye corriente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>res</title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/bloque-reutilizable-sin-titulo-2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 18:54:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/bloque-reutilizable-sin-titulo-2/</guid>
      <description>La ley de Ohm es una herramienta fundamental en la electr贸nica, en esta ocasi贸n vamos a calcular la resistencia adecuada para que un diodo pueda operar de forma segura.
Antes que nada definamos que es un diodo, sin entrar en detalles, un diodo es un dispositivo que permite el flujo de corriente en una sola direcci贸n, cuenta con dos terminales, el 谩nodo y c谩todo, la regla es que si se conecta un voltaje alto al 谩nodo y uno bajo al c谩todo, entonces fluye corriente, esta operaci贸n del diodo se conoce como polarizaci贸n directa, si se invierten las conexiones se dice que el diodo esta polarizado en inversa y no fluye corriente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electr贸nica B谩sica.- Voltaje, Corriente, resistencia y ley de Ohm.</title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/electronica-basica-voltaje-corriente-resistencia-y-ley-de-ohm/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 14:56:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/electronica-basica-voltaje-corriente-resistencia-y-ley-de-ohm/</guid>
      <description>Cuando la gente de computaci贸n escucha las palabras en el titulo de esta entrada, suele entrar en p谩nico y no es para menos, el an谩lisis de circuitos el茅ctricos puede llegar a ser muy complejo; sin embargo la electr贸nica descansa sobre una ley simple, la ley de Ohm,
$latex V = iR$
la ley de Ohm relaciona el voltaje con la corriente y la resistencia; pero esto no nos dice nada si no entendemos estos t茅rminos, comencemos con el voltaje, tambi茅n llamado tensi贸n o potencial el茅ctrico, en la f铆sica,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>驴Qu茅 son los registros en un microcontrolador?</title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/que-son-los-registros-en-un-microcontrolador/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 15:46:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/que-son-los-registros-en-un-microcontrolador/</guid>
      <description>Hemos hablado acerca de los registros en anteriores entradas, vamos a profundizar un poco en el tema.
Para entender un registro, definamos que es un bit, la palabra tiene varias acepciones, para nuestro prop贸sito un bit es la representaci贸n de un valor binario, este puede ser 1 o 0. Entonces un registro es sencillamente un conjunto de bits, en nuestro microcontrolador atmega328p, existen registros de 8bits, en otras arquitecturas como los cortex-m los registros son de 32 bits, algunos como el msp de texas instruments, tienen registros de 16 bits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>save</title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/bloque-reutilizable-sin-titulo/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:35:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/bloque-reutilizable-sin-titulo/</guid>
      <description>El siguiente paso obvio es analizar el programa Blink, sin embargo aqu铆 no usaremos las bibliotecas de Arduino, usaremos c贸digo c para dispositivos AVR, entonces 驴para que tanto problema instalando la maquina virtual y Arduino?, simplemente porque utilizaremos la infraestructura ya hecha para nuestro prop贸sito, abrimos el ejemplo Blink y reemplazamos el c贸digo por:
#include&amp;lt;avr/io.h&amp;gt; #include&amp;lt;util/delay.h&amp;gt; int main(void) { DDRB = 1 &amp;lt;&amp;lt; PB5; PORTB = 0; while(1){ PORTB |= 1 &amp;lt;&amp;lt; PB5; \_delay\_ms(1000); PORTB &amp;amp;= ~(1&amp;lt;&amp;lt;PB5); \_delay\_ms(1000); } } compilamos y subimos el c贸digo, el comportamiento es exactamente el mismo, pero el c贸digo es totalmente C y no C++, tambi茅n evitamos el uso de las bibliotecas de Arduino en favor de las avr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://www.eleckia.xyz/posts/about/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 19:44:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.eleckia.xyz/posts/about/</guid>
      <description>This is an example of a page. Unlike posts, which are displayed on your blogs front page in the order theyre published, pages are better suited for more timeless content that you want to be easily accessible, like your About or Contact information. Click the Edit link to make changes to this page or add another page.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
