<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>eléctronica on Blog sobre sistemas embebidos</title>
    <link>https://logys.github.io/eleckia/tags/el%C3%A9ctronica/</link>
    <description>Recent content in eléctronica on Blog sobre sistemas embebidos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-mx</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jun 2019 19:19:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://logys.github.io/eleckia/tags/el%C3%A9ctronica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Electrónica básica.- Display de 7 segmentos.</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/posts/electronica-basica-display-de-7-segmentos/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 19:19:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/posts/electronica-basica-display-de-7-segmentos/</guid>
      <description>Un display de 7 segmentos es un arreglo de leds distribuidos de una manera determinada, 8 leds en total, el display de 7 segmentos tiene el propósito de mostrar caracteres, usualmente números pero también puede mostrar letras.
Display 7 segmentos
el circuito equivalente es muy sencillo,
Cátodo común
esta configuración es llamada cátodo común, puesto que el cátodo de todos los diodos está en corto circuito, es una buena característica pues tenemos un solo pin para todos los cátodos y podemos usar un solo cable para la conexión en lugar de ocho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electrónica básica.- Led y su resistencia.</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/posts/electronica-basica-led-y-su-resistencia/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 18:54:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/posts/electronica-basica-led-y-su-resistencia/</guid>
      <description>La ley de Ohm es una herramienta fundamental en la electrónica, en esta ocasión vamos a calcular la resistencia adecuada para que un diodo pueda operar de forma segura.
Antes que nada definamos que es un diodo, sin entrar en detalles, un diodo es un dispositivo que permite el flujo de corriente en una sola dirección, cuenta con dos terminales, el ánodo y el cátodo, la regla es que si se conecta un voltaje alto al ánodo y uno bajo al cátodo, entonces fluye corriente, esta operación del diodo se conoce como polarización directa, si se invierten las conexiones se dice que el diodo esta polarizado en inversa y no fluye corriente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Electrónica Básica.- Voltaje, Corriente, resistencia y ley de Ohm.</title>
      <link>https://logys.github.io/eleckia/posts/electronica-basica-voltaje-corriente-resistencia-y-ley-de-ohm/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 14:56:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://logys.github.io/eleckia/posts/electronica-basica-voltaje-corriente-resistencia-y-ley-de-ohm/</guid>
      <description>Cuando la gente de computación escucha las palabras en el titulo de esta entrada, suele entrar en pánico y no es para menos, el análisis de circuitos eléctricos puede llegar a ser muy complejo; sin embargo la electrónica descansa sobre una ley simple, la ley de Ohm,
$latex V = iR$
la ley de Ohm relaciona el voltaje con la corriente y la resistencia; pero esto no nos dice nada si no entendemos estos términos, comencemos con el voltaje, también llamado tensión o potencial eléctrico, en la física,</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
